《環球時報》的「抹紅」論 - 古德明

《環球時報》的「抹紅」論 - 古德明

一月十一日臺灣總統選舉，國民黨韓國瑜獲中共奧援，仍告鎩翼。不過十四個月之前，高雄市民還踴躍投票，選他出任市長；這次選總統，卻紛紛改投民進黨蔡英文，蔡得高雄四十七萬八千多票，韓只得二十六萬二千餘票。高雄還有市民展開罷免市長程序。韓國瑜轉眼由「百年一見的政治奇才」變成廢才。

臺灣選舉一有結果，中共《環球時報》即發表社評說：「過去幾個月，民進黨大肆渲染中國大陸的『威脅』，同時抹紅國民黨。民進黨如逆時代大勢，必將被兩岸社會共同唾棄。」中共習慣好話說盡，但有時還是不免自露馬腳。

例如他們口口聲聲說關懷「臺灣同胞」福祉，又說統一是「兩岸同胞」的共同願望，但臺灣人民現在卻清清楚楚支持「妄圖分裂祖國」的民進黨。《環球時報》假如少說一次「民進黨必將被兩岸社會共同唾棄」等，至少不會與事實矛盾得那麼難看。

而他們居然還不知隱諱，把韓國瑜之落選，歸咎於民進黨把他「抹紅」。按紅色中國向來自許為偉大光榮正義的化身，《環球時報》怎麼卻比作黑社會，把「抹紅」當作「抹黑」。也許，他們心底裏都知道，中共之紅，與黑實為一色，無意中就說了出來。而「渲染中國大陸的『威脅』者」，似乎也不是民進黨。《環球時報》那篇社評就說：「無論臺海局勢多麼不確定，最確定的一點是：陸強臺弱。」這是文明社會還是黑社會弱肉強食的語言？

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

（直播）毋忘7.21 元朗黑夜半周年靜坐